Für einen unverschobenen harmonischen Oszillator (HO) können die $x$- und $x^2$-Ope\-ra\-toren durch bosonische Leiteroperatoren ausgedrückt werden:
\begin{eqn}
  x = B_0^{} + \Dagger{B_0} \quad \t{und} \quad x^2 = B_0^2 + \g(\Dagger{B_0})^2 + 2 \Dagger{B_0} B_0^{} + 1 \eqlabel{eqn:x_x²}\pns. \eqlabel{eqn:x^2}
\end{eqn}
Die Erwartungswerte von \eqref{eqn:x^2} für den $n$-ten Fockeigenzustand lauten dann
\begin{eqns}
  \avg{x}^{\t{HO}}_n &=& \braket{n}[x]{n} = \braket{n}[B_0^{}]{n} + \braket{n}[\Dagger{B_0}]{n} = 0
  \itext{und}
  \avg{x^2}^{\t{HO}}_n \!\!\!&=& \braket{n}[x^2]{n} = \braket{\rule{0pt}{1.3em}n}[\g(B_0^2 + \g(\Dagger{B_0})^2 + 2 \Dagger{B_0} B_0^{} + 1)]{n} = 2 n + 1\pns. \eqlabel{eqn:ho_x²}
\end{eqns}

Da $x$ und $x^2$ zwischen verschiedenen Anregungen vermitteln, tauchen in den folgenden Rechnungen Anregungszustände verschobener harmonischer Oszillatoren auf, obwohl diese nicht in \eqref{eqn:eigenbasis_pertubation-strong} enthalten sind.
Ausgedrückt durch die verschobenen bosonischen Leiteroperatoren, gilt für $x$ und $x^2$ nun
\begin{eqn}
  x = \bar{B}_0^{} + \Dagger{\bar{B}_0} - 2 \bar{θ} \quad \t{und} \quad x² = \bar{B}_0^2 + \g(\Dagger{\bar{B}_0})^2 + 2 \Dagger{\bar{B}_0} \bar{B}_0^{} - 4 \bar{θ} \g(\bar{B}_0^{} + \Dagger{\bar{B}_0}) + 1 + 4 \bar{θ}^2\pns, \IEEEeqnarraynumspace
\end{eqn}
wobei $\bar{θ} = ± \bar{λ} / 2ω_0$ positiv bei nach rechts verschobenen und negativ bei nach links verschobenen harmonischen Oszillatoren ist.

Für $\avg{x\vphantom{^2}}_{0, 1}$ und $\avg{x^2}_{0, 1}$ mit den Zuständen $\ket{Ψ_{0, 1}}$ aus \eqref{eqn:strong_eigenzustand} gilt daher
\begin{eqns}
  \braket{Ψ_{0, 1}}[x]{Ψ_{0, 1}} &=& \g(α_{∓}^{} \bra{\dsg} + β_{∓}^{} \bra{\usg}) \g(\bar{B}_0^{} + \Dagger{\bar{B}_0} - 2 \bar{θ}) \g(α_{∓}^{} \ket{\dsg} + β_{∓}^{} \ket{\usg}) \IEEEeqnarraynumspace \IEEEeqnarraynumspace\IEEEyesnumber \IEEEyessubnumber*\\
                                  &=& α^2_{∓} \g(\braket{\dsg}{\dsf} + 2 \bar{θ} \braket{\dsg}{\dsg}) + β^2_{∓} \g(\braket{\dsg}{\dsf} - 2 \bar{θ} \braket{\dsg}{\dsg}) \\
                                  &=& 2 \bar{θ} \g(α²_{∓} - β²_{∓}) = \frac{\bar{λ}}{ω_0} \g(α²_{∓} - β²_{∓}) \eqlabel{eqn:x_strong}
\end{eqns}
und
\begin{eqns}
  \braket{Ψ_{0, 1}}[x^2]{Ψ_{0, 1}} &=& α^2_{∓} \braket{\rule{0pt}{1.3em}\dsg}[\g(\bar{B}_0^2 + \g(\Dagger{\bar{B}_0})^2 + 2 \Dagger{\bar{B}_0} \bar{B}_0^{} + 4 \bar{θ} \g(\bar{B}_0^{} + \Dagger{\bar{B}_0}) + 1 + 4 \bar{θ}^2)]{\dsg} \IEEEnonumber\\
  + β^2_{∓}\!\!\!\!\!\!\!\! &&\braket{\rule{0pt}{1.3em}\usg}[\g(\bar{B}_0^2 + \g(\Dagger{\bar{B}_0})^2 + 2 \Dagger{\bar{B}_0} \bar{B}_0^{} - 4 \bar{θ} \g(\bar{B}_0^{} + \Dagger{\bar{B}_0}) + 1 + 4 \bar{θ}^2)]{\usg}\IEEEeqnarraynumspace \IEEEyesnumber \IEEEyessubnumber*\\
                        &=& \g(α^2_{∓} \braket{\dsg}{\dsg} + β^2_{∓} \braket{\usg}{\usg}) \g(4 \bar{θ}^2 + 1) \\
                        &=& 1 + 4 \bar{θ}^2 = \avg{x²}^\t{HO}_0 + \frac{\bar{λ}^2}{ω_0^2} \pns.\eqlabel{eqn:x^2_strong}
\end{eqns}

Für den Spezialfall $ε = 0$ ist $\avg{x\vphantom{^2}}_{0, 1} = 0$, da wegen den bindenden und antibindenden Zuständen $α_{±} = β_{±}$ folgt.
Der Wert für $\avg{x^2}_{0, 1}$ ist universell und bei Betrachtung des Grundzustandes weder von $ε$ noch von $Δ$ abhängig, sondern nur von der Kopplung $\bar{λ}$.
